% ------------------------------------------------------------------------------
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para la realización de Proyectos
% Final de Grado, protegido bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Copyright (C) 2012 SPI-FM. Universidad de Cádiz
% ------------------------------------------------------------------------------

\thispagestyle{empty}

\begin{itemize}
  \item \acrodef{BD}{Bade de datos} \textbf{BD:} Base de datos.
  \item \acrodef{PK}{Clave primaria} \textbf{PK:} Clave primaria.
  \item \acrodef{FK}{Clave foránea} \textbf{FK:} Clave foránea.
  \item \acrodef{PHP}{Lenguaje de programación interpretado y de lado del servidor}\textbf{PHP:} Lenguaje de programación interpretado y de lado del servidor.
  \item \acrodef{HTML}{HyperText Markup Language} \textbf{HTML:} HyperText Markup Language.Lenguaje de marcado de hipertexto.
  \item \acrodef{CSS}{Hojas de estilo}\textbf{CSS:} Style sheet language. Hojas de estilo.
  \item \acrodef{JavaScript}{Lenguaje de programación interpretado y de lado del cliente}\textbf{JavaScript:} Lenguaje de programación interpretado y de lado del cliente.
  \item \acrodef{JQuery}{Biblioteca de JavaScript}\textbf{jQuery:} Biblioteca de JavaScript.
  \item \acrodef{AJAX}{Asynchronous JavaScript And XML}\textbf{AJAX:} Asynchronous JavaScript And XML. JavaScript asíncrono y XML.
  \item \acrodef{MySQL}{Sistema de gestión de bases de datos relacional, multihilo y multiusuario.}\textbf{MySQL:} Sistema de gestión de bases de datos relacional, multihilo y multiusuario.
  \item \acrodef{SSH}{Interprete de órdenes segura.}\textbf{SSH:} Interprete de órdenes segura.
  \item \textbf{1FN:} Primera forma normal.
  \item \textbf{2FN:} Segunda forma normal.
  \item \textbf{3FN:} Tercera forma normal.
  \item \textbf{FNBC:} Forma normal de Boyce-Codd.
  \item \textbf{4FN:} Cuarta forma normal.
  \item \textbf{5FN:} Quinta forma normal.
\end{itemize}
